\begin{solution}

Tenemos $d \in mcd(a,b)$.
\begin{align}
x \in (a,b) &\implies \exists m,n \in A \mid x = ma + nb \\
\left.\begin{aligned}
       d|a &\implies a=a'd\\
       d|b &\implies b=b'd
      \end{aligned}
\right\}
&\implies x = ma + nb = ma'd + nb'd = (ma' + nb')d \implies d|x\\
d|x &\implies x \in (d) \implies (a,b) \subseteq (d)\\
&\Box
\end{align}

Tenemos $A$ dominio de integridad, $d \in mcd(a,b)$ y $d'\in mcd(a,b)$.
\begin{align}
\left.\begin{aligned}
       \exists c \in A \mid (c|a \wedge c|b) \implies c|d \\
       d'|a \\
       d'|b
      \end{aligned}
\right\}
&\implies d'|d \implies d \in (d') \implies (d) \subset (d')\\
\left.\begin{aligned}
       \exists c \in A \mid (c|a \wedge c|b) \implies c|d' \\
       d|a \\
       d|b
      \end{aligned}
\right\}
&\implies d|d' \implies d' \in (d) \implies (d') \subset (d)\\
(d') \subset (d) \land (d) \subset (d') &\iff (d) = (d')
\xLeftrightarrow[1.d]{\text{Ejercicio}} \exists u \in A^* \mid d=ud'\\
&\Box
\end{align}

Tenemos que $A$ es $DIP$. \\
Para ver $d \in mcd(a,b) \implies (a,b) = (d)$ solo hace falta demostrar
$d \in mcd(a,b) \implies (a,b) \supset (d)$ ya que $\subseteq$ esta demostrado
en el apartado a.
\begin{align}
(a,b) \text{ es principal} &\implies \exists c \in A \mid (a,b) = (c) \\
(a,b) = (c) &\implies a \in (c) \implies c|a \\
(a,b) = (c) &\implies b \in (c) \implies c|b \\
c|a \land c|b \xRightarrow[d \in mcd(a,b)]{} c|d 
&\implies d \in (c) 
\implies (d) \subset (c)=(a,b)
\end{align}
Veamos $d \in mcd(a,b) \Leftarrow (a,b) = (d)$.
\begin{align}
(a,b) = (d) \implies a \in (d) &\implies d|a \\
(a,b) = (d) \implies b \in (d) &\implies d|b \\
x \in (a,b) \implies \exists m,n \in A \mid x = ma + nb \\
\exists c \in A \mid (c|a \wedge c|b) 
\implies x = ma'c + nb'c &= (ma' + nb')c 
\implies c|x\\
c|x
\implies x \in (c)
\implies (d) = (a,b) \subset (c)
&\implies d \in (c)
\implies c|d\\
\left.\begin{aligned}
       d|a \\
       d|b \\
       \exists c \in A \mid (c|a \wedge c|b) \implies c|d \\
       \end{aligned}
\right\}
&\implies d \in mcd(a,b)
\end{align}
Demostradas ambas implicaciones, tenemos demostrado el si y solo si. $\Box$
\end{solution}